// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questoes1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome do maior planeta do Sistema Solar em diâmetro?",
    answer: "Júpiter",
    options: [
      "Saturno",
      "Urano",
      "Júpiter",
      "Netuno"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome do animal mais rápido do mundo em terra?",
    answer: "Guepardo",
    options: [
      "Leopardo",
      "Tubarão-mako",
      "Guepardo",
      "Falcão-peregrino"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do maior oceano do mundo em volume de água?",
    answer: "Oceano Pacífico",
    options: [
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Índico",
      "Oceano Ártico"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome da maior ilha do mundo?",
    answer: "Groenlândia",
    options: [
      "Nova Guiné",
      "Groenlândia",
      "Madagascar",
      "Bornéu"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome do maior mamífero terrestre do mundo?",
    answer: "Elefante africano",
    options: [
      "Baleia-azul",
      "Girafa",
      "Elefante africano",
      "Urso-polar"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do rio que corta a cidade de Paris?",
    answer: "Rio Sena",
    options: [
      "Rio Loire",
      "Rio Sena",
      "Rio Garona",
      "Rio Ródano"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome da capital da Austrália?",
    answer: "Canberra",
    options: [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane",
      "Canberra"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome do maior continente do mundo em área terrestre?",
    answer: "Ásia",
    options: [
      "Ásia",
      "África",
      "América do Norte",
      "América do Sul"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da capital da Índia?",
    answer: "Nova Déli",
    options: [
      "Mumbai",
      "Nova Déli",
      "Bangalore",
      "Calcutá"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior deserto do mundo?",
    answer: "Saara",
    options: [
      "Gobi",
      "Antártida",
      "Saara",
      "Atacama"
    ]
  }
];


let questoes2 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o maior país do mundo em extensão territorial?",
    answer: "Rússia",
    options: [
      "Rússia",
      "Canadá",
      "China",
      "Estados Unidos"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome do rio mais longo do mundo?",
    answer: "Nilo",
    options: [
      "Amazonas",
      "Nilo",
      "Yangtze",
      "Mississippi"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual a capital da França?",
    answer: "Paris",
    options: [
      "Berlim",
      "Londres",
      "Paris",
      "Roma"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o autor da peça Hamlet?",
    answer: "William Shakespeare",
    options: [
      "William Shakespeare",
      "Charles Dickens",
      "Jane Austen",
      "Mark Twain"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o elemento químico de símbolo Au?",
    answer: "Ouro",
    options: [
      "Prata",
      "Ouro",
      "Cobre",
      "Ferro"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o planeta mais próximo do Sol?",
    answer: "Mercúrio",
    options: [
      "Mercúrio",
      "Vênus",
      "Terra",
      "Marte"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome da maior floresta tropical do mundo?",
    answer: "Amazônia",
    options: [
      "Mata Atlântica",
      "Floresta Boreal",
      "Amazônia",
      "Taiga"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da moeda oficial do Japão?",
    answer: "Iene",
    options: [
      "Yuan",
      "Won",
      "Iene",
      "Dólar"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome do maior oceano do mundo?",
    answer: "Oceano Pacífico",
    options: [
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Índico",
      "Oceano Ártico"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome da montanha mais alta do mundo?",
    answer: "Monte Everest",
    options: [
      "K2",
      "Kangchenjunga",
      "Monte Everest",
      "Lhotse"
    ]
  }
];

let questoes3 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital da Itália?",
    answer: "Roma",
    options: [
      "Roma",
      "Milão",
      "Nápoles",
      "Florença"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome do maior deserto do mundo?",
    answer: "Saara",
    options: [
      "Gobi",
      "Antártida",
      "Saara",
      "Atacama"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do animal mais rápido do mundo?",
    answer: "Leopardo",
    options: [
      "Guepardo",
      "Falcão-peregrino",
      "Leopardo",
      "Tubarão-mako"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome da maior obra do Renascimento italiano?",
    answer: "Mona Lisa",
    options: [
      "A Última Ceia",
      "Davi",
      "O Nascimento de Vênus",
      "Mona Lisa"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual a capital dos Estados Unidos?",
    answer: "Washington D.C.",
    options: [
      "Nova York",
      "Los Angeles",
      "Chicago",
      "Washington D.C."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome da maior cidade do mundo em população?",
    answer: "Tóquio",
    options: [
      "Delhi",
      "Xangai",
      "Tóquio",
      "São Paulo"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome do idioma mais falado no mundo?",
    answer: "Mandarim",
    options: [
      "Inglês",
      "Mandarim",
      "Espanhol",
      "Hindi"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome do rio que corta a cidade de Paris?",
    answer: "Rio Sena",
    options: [
      "Rio Sena",
      "Rio Loire",
      "Rio Garona",
      "Rio Ródano"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da moeda oficial do Reino Unido?",
    answer: "Libra esterlina",
    options: [
      "Euro",
      "Dólar americano",
      "Libra esterlina",
      "Dólar canadense"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior continente da Terra?",
    answer: "Ásia",
    options: [
      "África",
      "Ásia",
      "América do Norte",
      "América do Sul"
    ]
  }
];

let questoes4 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital da Índia?",
    answer: "Nova Déli",
    options: [
      "Mumbai",
      "Bangalore",
      "Nova Déli",
      "Calcutá"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome do maior mamífero terrestre do mundo?",
    answer: "Elefante africano",
    options: [
      "Baleia-azul",
      "Girafa",
      "Elefante africano",
      "Urso-polar"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome da capital da China?",
    answer: "Pequim",
    options: [
      "Macau",
      "Pequim",
      "Hong Kong",
      "Xangai",
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome do maior sistema montanhoso do mundo?",
    answer: "Himalaia",
    options: [
      "Andes",
      "Alpes",
      "Himalaia",
      "Rochachosas"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome do maior oceano do mundo em volume de água?",
    answer: "Oceano Pacífico",
    options: [
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Índico",
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Ártico"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do país que possui a maior população muçulmana do mundo?",
    answer: "Indonésia",
    options: [
      "Índia",
      "Indonésia",
      "Paquistão",
      "Egito"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome do maior planeta do Sistema Solar?",
    answer: "Júpiter",
    options: [
      "Saturno",
      "Urano",
      "Júpiter",
      "Netuno"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da capital da Austrália?",
    answer: "Canberra",
    options: [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane",
      "Canberra"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da maior ilha do mundo?",
    answer: "Groenlândia",
    options: [
      "Nova Guiné",
      "Madagascar",
      "Bornéu",
      "Groenlândia"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do rio que divide a Espanha e Portugal?",
    answer: "Rio Tejo",
    options: [
      "Rio Ebro",
      "Rio Douro",
      "Rio Tejo",
      "Rio Guadalquivir"
    ]
  }
];

let questoes5 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital do Brasil?",
    answer: "Brasília",
    options: [
      "São Paulo",
      "Rio de Janeiro",
      "Brasília",
      "Belo Horizonte"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome da moeda oficial da Argentina?",
    answer: "Peso argentino",
    options: [
      "Real brasileiro",
      "Peso argentino",
      "Dólar americano",
      "Euro"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do maior rio da América do Sul?",
    answer: "Rio Amazonas",
    options: [
      "Rio Paraná",
      "Rio São Francisco",
      "Rio Orinoco",
      "Rio Amazonas"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome do maior deserto da América do Norte?",
    answer: "Deserto da Grande Bacia",
    options: [
      "Deserto de Sonora",
      "Deserto de Mojave",
      "Deserto da Grande Bacia",
      "Deserto de Chihuahuan"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome da maior floresta tropical da África?",
    answer: "Floresta da Bacia do Congo",
    options: [
      "Floresta da Bacia do Congo",
      "Floresta Tropical do Leste da África",
      "Floresta Madagascariense",
      "Floresta Guineo-Congolesa"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do país com a maior população da Europa?",
    answer: "Rússia",
    options: [
      "Rússia",
      "Alemanha",
      "França",
      "Itália"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome do rio que corta a cidade de Londres?",
    answer: "Rio Tâmisa",
    options: [
      "Rio Severn",
      "Rio Tâmisa",
      "Rio Mersey",
      "Rio Tyne"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da capital da União Europeia?",
    answer: "Bruxelas",
    options: [
      "Estrasburgo",
      "Frankfurt",
      "Bruxelas",
      "Amsterdã"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da moeda oficial da China?",
    answer: "Renminbi",
    options: [
      "Renminbi",
      "Yuan",
      "Iene",
      "Wonna"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior lago da Ásia?",
    answer: "Mar Cáspio",
    options: [
      "Lago Baikal",
      "Mar Aral",
      "Mar Cáspio",
      "Lago Qinghai"
    ]
  }
];

let questoes6 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital do Canadá?",
    answer: "Ottawa",
    options: [
      "Toronto",
      "Montreal",
      "Ottawa",
      "Vancouver"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome da maior cidade da América do Sul?",
    answer: "São Paulo",
    options: [
      "Buenos Aires",
      "São Paulo",
      "Rio de Janeiro",
      "Lima"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome da maior ilha do Caribe?",
    answer: "Cuba",
    options: [
      "Hispaniola",
      "Porto Rico",
      "Cuba",
      "Jamaica"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome da maior cadeia montanhosa da Oceania?",
    answer: "Alpes Neozelandeses",
    options: [
      "Cordilheira Central",
      "Montanhas Finisterre",
      "Alpes Neozelandeses",
      "Montanhas Owen"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome do animal símbolo da Austrália?",
    answer: "Coala",
    options: [
      "Emú",
      "Coala",
      "Canguru",
      "Diabrete-da-tasmânia"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do idioma oficial da África do Sul?",
    answer: "Onze idiomas oficiais",
    options: [
      "Inglês",
      "Onze idiomas oficiais",
      "Africaans",
      "Zulu"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome do rio mais longo da Europa?",
    answer: "Rio Volga",
    options: [
      "Rio Danúbio",
      "Rio Volga",
      "Rio Reno",
      "Rio Ebro"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da capital da Noruega?",
    answer: "Oslo",
    options: [
      "Bergen",
      "Stavanger",
      "Oslo",
      "Trondheim"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da maior cidade da Índia?",
    answer: "Mumbai",
    options: [
      "Delhi",
      "Bangalore",
      "Mumbai",
      "Hyderabad"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior deserto do Oriente Médio?",
    answer: "Deserto da Arábia",
    options: [
      "Deserto do Negev",
      "Deserto da Síria",
      "Deserto da Arábia",
      "Deserto de Thar"
    ]
  }
];

let questoes7 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital da Colômbia?",
    answer: "Bogotá",
    options: [
      "Medellín",
      "Cali",
      "Bogotá",
      "Cartagena"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome da maior cidade da África?",
    answer: "Lagos",
    options: [
      "Cairo",
      "Kinshasa",
      "Lagos",
      "Johannesburgo"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do rio mais longo da Ásia?",
    answer: "Rio Yangtze",
    options: [
      "Rio Ob",
      "Rio Yangtze",
      "Rio Amarelo",
      "Rio Yenisei"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o animal que possui o maior número de corações?",
    answer: "Polvo gigante do Pacífico",
    options: [
      "Baleia-azul",
      "Polvo gigante do Pacífico",
      "Minhoca-gigante",
      "Caranguejo-dos-coqueiros"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome do maior oceano do mundo em profundidade média?",
    answer: "Oceano Pacífico",
    options: [
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Índico",
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Ártico"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do país que possui a maior quantidade de línguas faladas?",
    answer: "Papua-Nova Guiné",
    options: [
      "Indonésia",
      "Nigéria",
      "Papua-Nova Guiné",
      "Índia"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome da capital da Nova Zelândia?",
    answer: "Wellington",
    options: [
      "Auckland",
      "Christchurch",
      "Dunedin",
      "Wellington"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da moeda oficial do Japão?",
    answer: "Iene",
    options: [
      "Yuan",
      "Won",
      "Iene",
      "Dólar"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome do maior vulcão ativo do mundo?",
    answer: "Mauna Loa",
    options: [
      "Vesúvio",
      "Mauna Loa",
      "Monte Fuji",
      "Krakatoa"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior país do mundo em população?",
    answer: "Índia",
    options: [
      "China",
      "Estados Unidos",
      "Indonésia",
      "Índia"
    ]
  }
];

let questoes8 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome da capital da Coreia do Sul?",
    answer: "Seul",
    options: [
      "Busan",
      "Incheon",
      "Seul",
      "Daegu"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o nome da maior cidade do Oriente Médio?",
    answer: "Teerã",
    options: [
      "Istambul",
      "Teerã",
      "Riad",
      "Cairo"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do rio mais longo da América do Norte?",
    answer: "Rio Mackenzie",
    options: [
      "Rio Mississipi",
      "Rio São Lourenço",
      "Rio Mackenzie",
      "Rio Colorado"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qual o nome do menor país do mundo em área territorial?",
    answer: "Vaticano",
    options: [
      "Mônaco",
      "Nauru",
      "Vaticano",
      "Tuvalu"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qual o nome do maior deserto do mundo em área?",
    answer: "Deserto da Antártida",
    options: [
      "Deserto da Arábia",
      "Deserto do Saara",
      "Deserto Gobi",
      "Deserto da Antártida"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual o nome do país que possui a maior quantidade de prêmios Nobel?",
    answer: "Estados Unidos",
    options: [
      "Reino Unido",
      "Estados Unidos",
      "Alemanha",
      "França"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual o nome da capital da Finlândia?",
    answer: "Helsinque",
    options: [
      "Helsinque",
      "Turku",
      "Tampere",
      "Oulu"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual o nome da moeda oficial do México?",
    answer: "Peso mexicano",
    options: [
      "Dólar americano",
      "Peso mexicano",
      "Euro",
      "Real brasileiro"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual o nome da maior cachoeira do mundo em volume de água?",
    answer: "Cataratas do Iguaçu",
    options: [
      "Quedas do Niágara",
      "Salto Ángel",
      "Cataratas do Iguaçu",
      "Cataratas de Victoria"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual o nome do maior continente do mundo em área terrestre?",
    answer: "Ásia",
    options: [
      "África",
      "América do Norte",
      "Ásia",
      "América do Sul"
    ]
  }
];
